## 《代数学教程》
### 初等逻辑运算
如果 R 和 S 是关系，那么汇集 R∨S 仍然是关系，称这个关系为关系 R 和 S 的**逻辑析取**。

如果 R 是一个关系，则汇集 ¬R 还是一个关系，这个关系称为关系 R 的**否定**。

#### 缩写
给定关系 R，S 之后，用 R∧S 表示关系 ¬((¬R)∨(¬S))，称为 R 和 S 的**逻辑合取**。

把关系 S∨(¬R) 记成 R→S，称这个关系为**逻辑蕴含**。

用 R↔S 表示 (R→S)∧(S→R)，并且称为**逻辑等价**。

### 公理和定理
(RV1) 通过应用一个公理而得到的关系是真的。

(RV2) 给定了关系 R 和 S 之后，如果关系 R→S 是真的，并且关系 R 是真的，则关系 S 是真的。

一个关系称为**假的**，如果它的否定是真的。

### 逻辑公理和重言式
#### 逻辑公理（Russell-Bernays 公理系统）
(AL1) 如果 R 是一个关系，则关系 (R∨R)→R 是真的。

(AL2) 如果 R 和 S 是两个关系，则关系 R→(R∨S) 是真的。

(AL3) 如果 R 和 S 是关系，则关系 (R∨S)→(S∨R) 是真的。

(AL4) 如果 R，S 和 T 是关系，则关系 (R→S)→((R∨T)→(S∨T)) 是真的。

#### 重言式
(TL1) 如果 R，S 和 T 是关系，R→S 和 S→T 是真的，则 R→T 是真的。

(TL2) 如果 R 是一个关系，则关系 R→R 是真的。

(TL3) 如果 R 是一个关系，则关系 R↔(¬(¬R)) 是真的。

(TL4) 如果 R 和 S 是关系，则关系 (R→S)↔((¬S)→(¬R)) 是真的。

(TL5) 如果 R 和 S 是关系，则关系 (R∧S)→R，(R∧S)→S 是真的；进而如果 R 和 S 是真的，则 R∧S 是真的。

(TL6) 设 R，S 和 T 是关系，如果三个关系 R∨S，R→T，S→T 是真的，则 T 是真的。

### 关系中的代换
设 R 是一个关系，A 是一个数学对象，而 x 是一个字母（它是一个完全未确定的数学对象）。在组成关系 R 的字母和基本符号的汇集里，处处用 A 代替 x，构成关系的准则之一是这样得到的汇集还是一个关系，用记号 (A|x)R 表示，称为**在 R 中用 A 代换 x** 得到的关系，或**在 R 中给 x 以值 A** 得到的关系；如果关系 (A|x)R 是真的，则说 **A 满足关系 R**。

(TL7) 设 R 是一个关系，x 是一个字母，而 A 是一个数学对象。如果关系 R 是真的，则在 R 里用 A 代换 x 得到的关系还是真的。

### 量词
符号 ∃ 称为**存在量词**。于是给定一个关系 R 和一个字母 x 之后，可以组成一个新的关系，用 (∃x)R 或 (∃x)R{x} 表示。

除了符号 ∃，我们还引进符号 ∀，称为**全称量词**。如果 R 是一个关系，而 x 是一个字母，用 (∀x)R 表示关系 ¬((∃x)(¬R))。

### 量词使用规则
(AL5) 设 R 是一个关系，x 是一个字母，而 A 是一个数学对象，则关系 (A|x)R→(∃x)R 是真的。

(TL8) 设 R 是一个关系，x 是一个字母，而 A 是一个数学对象，则关系 (∀x)R→(A|x)R 是真的。

(TL9) 设 R 是一个关系，x 是一个字母，则关系 (¬((∃x)R))↔(∀x)(¬R) 是真的。

(TL10) 设 R 和 S 是两个关系，x 是一个字母，则关系 (∀x)(R∧S)↔((∀x)R∧(∀x)S) 是真的。

(TL11) 设 R 和 S 是关系，而 x 是一个字母，则关系 (∃x)(R∨S)↔((∃x)R∨(∃x)S) 是真的。

(TL12) 设 R 是一个关系，而 x 和 y 是两个不同的字母。则 (∀x)(∀y)R↔(∀y)(∀x)R，(∃x)(∃y)R↔(∃y)(∃x)R，(∃x)(∀y)R→(∀y)(∃x)R 是真的。

### 补充定理（Ishisashi 撰写）
(SP1) 如果 R 是一个关系，则关系 R∨(¬R) 是真的。

(SP2) 设 R，S 和 T 是关系，如果关系 R→T 和 S→T 是真的，则关系 (R∨S)→T 是真的。

(SP3) 如果 R，S 和 T 是关系，则关系 ((R∨S)∨T)→(R∨(S∨T)) 是真的。

(SP4) 如果 R，S 和 T 是关系，则关系 (R∨(S∨T))→((R∨S)∨T) 是真的。

(SP5) 如果 R 是一个关系，则关系 R→(¬(¬R)) 是真的。

(SP6) 如果 R 是一个关系，则关系 (¬(¬R))→R 是真的。

(SP7) 如果 R 和 S 是关系，则关系 (R→S)→((¬S)→(¬R)) 是真的。

(SP8) 如果 R 和 S 是关系，则关系 ((¬S)→(¬R))→(R→S) 是真的。

(SP9) 如果 R 和 S 是关系，则关系 (R∧S)→(S∧R) 是真的。

(SP10) 设 R 和 S 是关系，如果关系 R↔S 是真的，则关系 R→S 和 S→R 是真的；进而如果关系 R→S 和 S→R 是真的，则关系 R↔S 是真的。

(SP11) 设 R 和 S 是关系，如果关系 S 是真的，则关系 R→S 是真的。

(SP12) 设 R，S 和 T 是关系，如果关系 R→S 是真的，则关系 (S→T)→(R→T) 是真的。

(SP13) 设 R 和 S 是关系，T 是公理系统，T' 是将 R 作为公理加入 T 得到的公理系统。如果 S 在 T' 中是真的，则 R→S 在 T 中是真的。

(SP14) 如果 R，S 和 T 是关系，则关系 (R→S)→((T→R)→(T→S)) 是真的。

### 说明（Ishisashi 撰写）
(TL6) 根据 (SP1)，关系 R∨(¬R) 是真的。因此如果关系 R→T 和 (¬R)→T 是真的，便可知关系 T 是真的。

(TL7) 这个定理并不那么显然，毕竟 x 并没有代表甚么。

(SP1) 虽然关系 R∨(¬R) 是真的，但从我们引入的逻辑公理并不能导出 R 与 ¬R 至少有一者为真。如果两者都不为真，则 R 为不可决定的关系：无法证明，但又不是假的。

(SP13) 由此得到一种新的证明方法——辅助假设法。

### 定理证明（Ishisashi 撰写）
#### TL1
根据 (AL4)，关系 (S→T)→((S∨(¬R))→(T∨(¬R))) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 (S→T)→((R→S)→(R→T)) 是真的。

关系 (S→T)→((R→S)→(R→T)) 和 S→T 是真的，根据 (RV2)，关系 (R→S)→(R→T) 是真的。

关系 (R→S)→(R→T) 和 R→S 是真的，根据 (RV2)，关系 R→T 是真的。

#### TL2
根据 (AL2)，关系 R→(R∨R) 是真的。

根据 (AL1)，关系 (R∨R)→R 是真的。

关系 R→(R∨R) 和 (R∨R)→R 是真的，根据 (TL1)，关系 R→R 是真的。

#### SP1
根据 (TL2)，关系 R→R 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 R∨(¬R) 是真的。

#### SP2
根据 (AL3)，关系 (R∨S)→(S∨R) 是真的。

根据 (AL4)，关系 (S→T)→((S∨R)→(T∨R)) 是真的。

关系 (S→T)→((S∨R)→(T∨R)) 和 S→T 是真的，根据 (RV2)，关系 (S∨R)→(T∨R) 是真的。

关系 (R∨S)→(S∨R) 和 (S∨R)→(T∨R) 是真的，根据 (TL1)，关系 (R∨S)→(T∨R) 是真的。

根据 (AL3)，关系 (T∨R)→(R∨T) 是真的。

关系 (R∨S)→(T∨R) 和 (T∨R)→(R∨T) 是真的，根据 (TL1)，关系 (R∨S)→(R∨T) 是真的。

根据 (AL4)，关系 (R→T)→((R∨T)→(T∨T)) 是真的。

关系 (R→T)→((R∨T)→(T∨T)) 和 R→T 是真的，根据 (RV2)，关系 (R∨T)→(T∨T) 是真的。

关系 (R∨S)→(R∨T) 和 (R∨T)→(T∨T) 是真的，根据 (TL1)，关系 (R∨S)→(T∨T) 是真的。

根据 (AL1)，关系 (T∨T)→T 是真的。

关系 (R∨S)→(T∨T) 和 (T∨T)→T 是真的，根据 (TL1)，关系 (R∨S)→T 是真的。

#### TL6
关系 R→T 和 S→T 是真的，根据 (SP2)，关系 (R∨S)→T 是真的。

关系 (R∨S)→T 和 R∨S 是真的，根据 (RV2)，关系 T 是真的。

#### SP3
根据 (AL2)，关系 R→(R∨(S∨T)) 是真的。

根据 (AL2)，关系 S→(S∨T) 是真的。

根据 (AL2)，关系 (S∨T)→((S∨T)∨R) 是真的。

关系 S→(S∨T) 和 (S∨T)→((S∨T)∨R) 是真的，根据 (TL1)，关系 S→((S∨T)∨R) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((S∨T)∨R)→(R∨(S∨T)) 是真的。

关系 S→((S∨T)∨R) 和 ((S∨T)∨R)→(R∨(S∨T)) 是真的，根据 (TL1)，关系 S→(R∨(S∨T)) 是真的。

关系 R→(R∨(S∨T)) 和 S→(R∨(S∨T)) 是真的，根据 (SP2)，关系 (R∨S)→(R∨(S∨T)) 是真的。

根据 (AL2)，关系 T→(T∨S) 是真的。

根据 (AL3)，关系 (T∨S)→(S∨T) 是真的。

关系 T→(T∨S) 和 (T∨S)→(S∨T) 是真的，根据 (TL1)，关系 T→(S∨T) 是真的。

关系 T→(S∨T) 和 (S∨T)→((S∨T)∨R) 是真的，根据 (TL1)，关系 T→((S∨T)∨R) 是真的。

关系 T→((S∨T)∨R) 和 ((S∨T)∨R)→(R∨(S∨T)) 是真的，根据 (TL1)，关系 T→(R∨(S∨T)) 是真的。

关系 (R∨S)→(R∨(S∨T)) 和 T→(R∨(S∨T)) 是真的，根据 (SP2)，关系 ((R∨S)∨T)→(R∨(S∨T)) 是真的。

#### SP4
根据 (AL2)，关系 R→(R∨S) 是真的。

根据 (AL2)，关系 (R∨S)→((R∨S)∨T) 是真的。

关系 R→(R∨S) 和 (R∨S)→((R∨S)∨T) 是真的，根据 (TL1)，关系 R→((R∨S)∨T) 是真的。

根据 (AL2)，关系 S→(S∨R) 是真的。

根据 (AL3)，关系 (S∨R)→(R∨S) 是真的。

关系 S→(S∨R) 和 (S∨R)→(R∨S) 是真的，根据 (TL1)，关系 S→(R∨S) 是真的。

关系 S→(R∨S) 和 (R∨S)→((R∨S)∨T) 是真的，根据 (TL1)，关系 S→((R∨S)∨T) 是真的。

根据 (AL2)，关系 T→(T∨(R∨S)) 是真的。

根据 (AL3)，关系 (T∨(R∨S))→((R∨S)∨T) 是真的。

关系 T→(T∨(R∨S)) 和 (T∨(R∨S))→((R∨S)∨T) 是真的，根据 (TL1)，关系 T→((R∨S)∨T) 是真的。

关系 S→((R∨S)∨T) 和 T→((R∨S)∨T) 是真的，根据 (SP2)，关系 (S∨T)→((R∨S)∨T) 是真的。

关系 R→((R∨S)∨T) 和 (S∨T)→((R∨S)∨T) 是真的，根据 (SP2)，关系 (R∨(S∨T))→((R∨S)∨T) 是真的。

#### SP5
根据 (SP1)，关系 (¬R)∨(¬(¬R)) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬R)∨(¬(¬R)))→((¬(¬R))∨(¬R)) 是真的。

关系 ((¬R)∨(¬(¬R)))→((¬(¬R))∨(¬R)) 和 (¬R)∨(¬(¬R)) 是真的，根据 (RV2)，关系 (¬(¬R))∨(¬R) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 R→(¬(¬R)) 是真的。

#### SP6
根据 (AL3)，关系 (R∨(¬R))→((¬R)∨R) 是真的。

根据 (SP5)，关系 (¬R)→(¬(¬(¬R))) 是真的。

根据 (AL4)，关系 ((¬R)→(¬(¬(¬R))))→(((¬R)∨R)→((¬(¬(¬R)))∨R)) 是真的。

关系 ((¬R)→(¬(¬(¬R))))→(((¬R)∨R)→((¬(¬(¬R)))∨R)) 和 (¬R)→(¬(¬(¬R))) 是真的，根据 (RV2)，关系 ((¬R)∨R)→((¬(¬(¬R)))∨R) 是真的。

关系 (R∨(¬R))→((¬R)∨R) 和 ((¬R)∨R)→((¬(¬(¬R)))∨R) 是真的，根据 (TL1)，关系 (R∨(¬R))→((¬(¬(¬R)))∨R) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬(¬(¬R)))∨R)→(R∨(¬(¬(¬R)))) 是真的。

关系 (R∨(¬R))→((¬(¬(¬R)))∨R) 和 ((¬(¬(¬R)))∨R)→(R∨(¬(¬(¬R)))) 是真的，根据 (TL1)，关系 (R∨(¬R))→(R∨(¬(¬(¬R)))) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 (R→R)→((¬(¬R))→R) 是真的。

根据 (TL2)，关系 R→R 是真的。

关系 (R→R)→((¬(¬R))→R) 和 R→R 是真的，根据 (RV2)，关系 (¬(¬R))→R 是真的。

#### SP7
根据 (AL4)，关系 (S→(¬(¬S)))→((S∨(¬R))→((¬(¬S))∨(¬R))) 是真的。

根据 (SP5)，关系 S→(¬(¬S)) 是真的。

关系 (S→(¬(¬S)))→((S∨(¬R))→((¬(¬S))∨(¬R))) 和 S→(¬(¬S)) 是真的，根据 (RV2)，关系 (S∨(¬R))→((¬(¬S))∨(¬R)) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬(¬S))∨(¬R))→((¬R)∨(¬(¬S))) 是真的。

关系 (S∨(¬R))→((¬(¬S))∨(¬R)) 和 ((¬(¬S))∨(¬R))→((¬R)∨(¬(¬S))) 是真的，根据 (TL1)，关系 (S∨(¬R))→((¬R)∨(¬(¬S))) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 (R→S)→((¬S)→(¬R)) 是真的。

#### SP8
根据 (AL3)，关系 ((¬R)∨(¬(¬S)))→((¬(¬S))∨(¬R)) 是真的。

根据 (AL4)，关系 ((¬(¬S))→S)→(((¬(¬S))∨(¬R))→(S∨(¬R))) 是真的。

根据 (SP6)，关系 (¬(¬S))→S 是真的。

关系 ((¬(¬S))→S)→(((¬(¬S))∨(¬R))→(S∨(¬R))) 和 (¬(¬S))→S 是真的，根据 (RV2)，关系 ((¬(¬S))∨(¬R))→(S∨(¬R)) 是真的。

关系 ((¬R)∨(¬(¬S)))→((¬(¬S))∨(¬R)) 和 ((¬(¬S))∨(¬R))→(S∨(¬R)) 是真的，根据 (TL1)，关系 ((¬R)∨(¬(¬S)))→(S∨(¬R)) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 ((¬S)→(¬R))→(R→S) 是真的。

#### SP9
根据 (SP7)，关系 (((¬S)∨(¬R))→((¬R)∨(¬S)))→((¬((¬R)∨(¬S)))→(¬((¬S)∨(¬R)))) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬S)∨(¬R))→((¬R)∨(¬S)) 是真的。

关系 (((¬S)∨(¬R))→((¬R)∨(¬S)))→((¬((¬R)∨(¬S)))→(¬((¬S)∨(¬R)))) 和 ((¬S)∨(¬R))→((¬R)∨(¬S)) 是真的，根据 (RV2)，关系 (¬((¬R)∨(¬S)))→(¬((¬S)∨(¬R))) 是真的。

考虑到逻辑合取的定义，这表明关系 (R∧S)→(S∧R) 是真的。

#### TL5
##### A1
根据 (SP3)，关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→(R∨((¬R)∨(¬S))) 是真的。

根据 (AL3)，关系 (R∨((¬R)∨(¬S)))→(((¬R)∨(¬S))∨R) 是真的。

关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→(R∨((¬R)∨(¬S))) 和 (R∨((¬R)∨(¬S)))→(((¬R)∨(¬S))∨R) 是真的，根据 (TL1)，关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→(((¬R)∨(¬S))∨R) 是真的。

根据 (AL4)，关系 (((¬R)∨(¬S))→(¬(¬((¬R)∨(¬S)))))→((((¬R)∨(¬S))∨R)→((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R)) 是真的。

根据 (SP5)，关系 ((¬R)∨(¬S))→(¬(¬((¬R)∨(¬S)))) 是真的。

关系 (((¬R)∨(¬S))→(¬(¬((¬R)∨(¬S)))))→((((¬R)∨(¬S))∨R)→((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R)) 和 ((¬R)∨(¬S))→(¬(¬((¬R)∨(¬S)))) 是真的，根据 (RV2)，关系 (((¬R)∨(¬S))∨R)→((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R) 是真的。

关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→(((¬R)∨(¬S))∨R) 和 (((¬R)∨(¬S))∨R)→((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R) 是真的，根据 (TL1)，关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R)→(R∨(¬(¬((¬R)∨(¬S))))) 是真的。

关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R) 和 ((¬(¬((¬R)∨(¬S))))∨R)→(R∨(¬(¬((¬R)∨(¬S))))) 是真的，根据 (TL1)，关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→(R∨(¬(¬((¬R)∨(¬S))))) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→((¬((¬R)∨(¬S)))→R) 是真的。

考虑到逻辑合取的定义，这表明关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→((R∧S)→R) 是真的。

根据 (AL2)，关系 (R∨(¬R))→((R∨(¬R))∨(¬S)) 是真的。

根据 (SP1)，关系 R∨(¬R) 是真的。

关系 (R∨(¬R))→((R∨(¬R))∨(¬S)) 和 R∨(¬R) 是真的，根据 (RV2)，关系 (R∨(¬R))∨(¬S) 是真的。

关系 ((R∨(¬R))∨(¬S))→((R∧S)→R) 和 (R∨(¬R))∨(¬S) 是真的，根据 (RV2)，关系 (R∧S)→R 是真的。

##### A2
根据 (SP9)，关系 (R∧S)→(S∧R) 是真的。

根据 \[A1\]，关系 (S∧R)→S 是真的。

关系 (R∧S)→(S∧R) 和 (S∧R)→S 是真的，根据 (TL1)，关系 (R∧S)→S 是真的。

##### B
根据 (SP3)，关系 (((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))))→((¬R)∨((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬R)∨((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S)))))→(((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R)) 是真的。

关系 (((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))))→((¬R)∨((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))) 和 ((¬R)∨((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S)))))→(((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R)) 是真的，根据 (TL1)，关系 (((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))))→(((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R)) 是真的。

根据 (AL4)，关系 (((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))→((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S)))→((((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R))→(((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S))∨(¬R))) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))→((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S)) 是真的。

关系 (((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))→((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S)))→((((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R))→(((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S))∨(¬R))) 和 ((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))→((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S)) 是真的，根据 (RV2)，关系 (((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R))→(((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S))∨(¬R)) 是真的。

关系 (((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))))→(((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R)) 和 (((¬S)∨(¬((¬R)∨(¬S))))∨(¬R))→(((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S))∨(¬R)) 是真的，根据 (TL1)，关系 (((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))))→(((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S))∨(¬R)) 是真的。

根据 (SP1)，关系 ((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))) 是真的。

关系 (((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))))→(((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S))∨(¬R)) 和 ((¬R)∨(¬S))∨(¬((¬R)∨(¬S))) 是真的，根据 (RV2)，关系 ((¬((¬R)∨(¬S)))∨(¬S))∨(¬R) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 R→(S→(¬((¬R)∨(¬S)))) 是真的。

考虑到逻辑合取的定义，这表明关系 R→(S→(R∧S)) 是真的。

关系 R→(S→(R∧S)) 和 R 是真的，根据 (RV2)，关系 S→(R∧S) 是真的。

关系 S→(R∧S) 和 S 是真的，根据 (RV2)，关系 R∧S 是真的。

#### SP10
##### A
根据 (TL5)，关系 ((R→S)∧(S→R))→(R→S) 是真的。

考虑到逻辑等价的定义，这表明关系 (R↔S)→(R→S) 是真的。

关系 (R↔S)→(R→S) 和 R↔S 是真的，根据 (RV2)，关系 R→S 是真的。

根据 (TL5)，关系 ((R→S)∧(S→R))→(S→R) 是真的。

考虑到逻辑等价的定义，这表明关系 (R↔S)→(S→R) 是真的。

关系 (R↔S)→(S→R) 和 R↔S 是真的，根据 (RV2)，关系 S→R 是真的。

##### B
关系 R→S 和 S→R 是真的，根据 (TL5)，关系 (R→S)∧(S→R) 是真的。

考虑到逻辑等价的定义，这表明关系 R↔S 是真的。

#### TL3
根据 (SP5)，关系 R→(¬(¬R)) 是真的。

根据 (SP6)，关系 (¬(¬R))→R 是真的。

关系 R→(¬(¬R)) 和 (¬(¬R))→R 是真的，根据 (SP10)，关系 R↔(¬(¬R)) 是真的。

#### TL4
根据 (SP7)，关系 (R→S)→((¬S)→(¬R)) 是真的。

根据 (SP8)，关系 ((¬S)→(¬R))→(R→S) 是真的。

关系 (R→S)→((¬S)→(¬R)) 和 ((¬S)→(¬R))→(R→S) 是真的，根据 (SP10)，关系 (R→S)↔((¬S)→(¬R)) 是真的。

#### TL7
将导出关系 R 的一切步骤写出，用 A 代换 x 即可。

#### SP11
根据 (AL2)，关系 S→(S∨(¬R)) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 S→(R→S) 是真的。

关系 S→(R→S) 和 S 是真的，根据 (RV2)，关系 R→S 是真的。

#### SP12
根据 (AL3)，关系 (T∨(¬S))→((¬S)∨T) 是真的。

根据 (SP7)，关系 (R→S)→((¬S)→(¬R)) 是真的。

根据 (AL4)，关系 ((¬S)→(¬R))→(((¬S)∨T)→((¬R)∨T)) 是真的。

关系 (R→S)→((¬S)→(¬R)) 和 ((¬S)→(¬R))→(((¬S)∨T)→((¬R)∨T)) 是真的，根据 (TL1)，关系 (R→S)→(((¬S)∨T)→((¬R)∨T)) 是真的。

关系 (R→S)→(((¬S)∨T)→((¬R)∨T)) 和 R→S 是真的，根据 (RV2)，关系 ((¬S)∨T)→((¬R)∨T) 是真的。

关系 (T∨(¬S))→((¬S)∨T) 和 ((¬S)∨T)→((¬R)∨T) 是真的，根据 (TL1)，关系 (T∨(¬S))→((¬R)∨T) 是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬R)∨T)→(T∨(¬R)) 是真的。

关系 (T∨(¬S))→((¬R)∨T) 和 ((¬R)∨T)→(T∨(¬R)) 是真的，根据 (TL1)，关系 (T∨(¬S))→(T∨(¬R)) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 (S→T)→(R→T) 是真的。

#### SP13
令关系 S1，S2，…，Sn 为在 T' 中导出关系 S 的步骤。证明关系 R→Sk 在 T 中是真的即可。

假定在关系 Si 之前已证明过，现在证明关系 R→Si 在 T 中是真的。

若关系 Si 是 T' 中的公理，则关系 Si 要么是 T 中的公理，要么是关系 R。

对前者，关系 Si 在 T 中是真的，根据 (SP11)，关系 R→Si 在 T 中是真的。

对后者，根据 (TL2)，关系 R→R 在 T 中是真的，即关系 R→Si 在 T 中是真的。

若关系 Si 在 T' 中由关系 Sj 和 Sj→Si 导出，依假定关系 R→Sj 和 R→(Sj→Si) 在 T 中是真的。

根据 (AL3)，关系 ((R→Si)∨(¬R))→((¬R)∨(R→Si)) 在 T 中是真的。

根据 (AL4)，关系 ((¬R)→(R→Si))→(((¬R)∨(R→Si))→((R→Si)∨(R→Si))) 在 T 中是真的。

根据 (AL2)，关系 (¬R)→((¬R)∨Si) 在 T 中是真的。

根据 (AL3)，关系 ((¬R)∨Si)→(Si∨(¬R)) 在 T 中是真的。

关系 (¬R)→((¬R)∨Si) 和 ((¬R)∨Si)→(Si∨(¬R)) 在 T 中是真的，根据 (TL1)，关系 (¬R)→(Si∨(¬R)) 在 T 中是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 (¬R)→(R→Si) 在 T 中是真的。

关系 ((¬R)→(R→Si))→(((¬R)∨(R→Si))→((R→Si)∨(R→Si))) 和 (¬R)→(R→Si) 在 T 中是真的，根据 (RV2)，关系 ((¬R)∨(R→Si))→((R→Si)∨(R→Si)) 在 T 中是真的。

关系 ((R→Si)∨(¬R))→((¬R)∨(R→Si)) 和 ((¬R)∨(R→Si))→((R→Si)∨(R→Si)) 在 T 中是真的，根据 (TL1)，关系 ((R→Si)∨(¬R))→((R→Si)∨(R→Si)) 在 T 中是真的。

根据 (AL1)，关系 ((R→Si)∨(R→Si))→(R→Si) 在 T 中是真的。

关系 ((R→Si)∨(¬R))→((R→Si)∨(R→Si)) 和 ((R→Si)∨(R→Si))→(R→Si) 在 T 中是真的，根据 (TL1)，关系 ((R→Si)∨(¬R))→(R→Si) 在 T 中是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 (R→(R→Si))→(R→Si) 在 T 中是真的。

关系 R→Sj 在 T 中是真的，根据 (SP12)，关系 (Sj→Si)→(R→Si) 在 T 中是真的。

关系 R→(Sj→Si) 和 (Sj→Si)→(R→Si) 在 T 中是真的，根据 (TL1)，关系 R→(R→Si) 在 T 中是真的。

关系 (R→(R→Si))→(R→Si) 和 R→(R→Si) 在 T 中是真的，根据 (RV2)，关系 R→Si 在 T 中是真的。

#### SP14
根据 (AL4)，关系 (R→S)→((R∨(¬T))→(S∨(¬T))) 是真的。

考虑到逻辑蕴含的定义，这表明关系 (R→S)→((T→R)→(T→S)) 是真的。

### 定理证明（Coq 代码）
```
Inductive formula : Type :=
| f_not : formula -> formula
| f_or : formula -> formula -> formula.

Notation "~, R" := (f_not R) (at level 0, no associativity).
Notation "R \/, S" := (f_or R S) (at level 0, no associativity).
Notation "R /\, S" := (~, ((~, R) \/, (~, S))) (at level 0, no associativity).
Notation "R ->, S" := (S \/, (~, R)) (at level 0, no associativity).
Notation "R <->, S" := ((R ->, S) /\, (S ->, R)) (at level 0, no associativity).

Inductive proof : formula -> Prop :=
| RV2 : forall R S, proof (R ->, S) -> proof (R) -> proof (S).

Axiom AL1 : forall R, proof ((R \/, R) ->, R).
Axiom AL2 : forall R S, proof (R ->, (R \/, S)).
Axiom AL3 : forall R S, proof ((R \/, S) ->, (S \/, R)).
Axiom AL4 : forall R S T, proof ((R ->, S) ->, ((R \/, T) ->, (S \/, T))).

Theorem TL1 : forall R S T, proof (R ->, S) -> proof (S ->, T) -> proof (R ->, T).
Proof.
intros.
assert (proof ((S ->, T) ->, ((R ->, S) ->, (R ->, T)))).
{ apply AL4. }
assert (proof ((S ->, T) ->, ((R ->, S) ->, (R ->, T))) -> proof (S ->, T) -> proof ((R ->, S) ->, (R ->, T))).
{ apply RV2. }
assert (proof ((R ->, S) ->, (R ->, T)) -> proof (R ->, S) -> proof (R ->, T)).
{ apply RV2. }
auto.
Qed.

Theorem TL2 : forall R, proof (R ->, R).
Proof.
intros.
assert (proof (R ->, (R \/, R))).
{ apply AL2. }
assert (proof ((R \/, R) ->, R)).
{ apply AL1. }
assert (proof (R ->, (R \/, R)) -> proof ((R \/, R) ->, R) -> proof (R ->, R)).
{ apply TL1. }
auto.
Qed.

Theorem SP1 : forall R, proof (R \/, (~, R)).
Proof.
intros.
assert (proof (R \/, (~, R))).
{ apply TL2. }
auto.
Qed.

Theorem SP2 : forall R S T, proof (R ->, T) -> proof (S ->, T) -> proof ((R \/, S) ->, T).
Proof.
intros.
assert (proof ((R \/, S) ->, (S \/, R))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((S ->, T) ->, ((S \/, R) ->, (T \/, R)))).
{ apply AL4. }
assert (proof ((S ->, T) ->, ((S \/, R) ->, (T \/, R))) -> proof (S ->, T) -> proof ((S \/, R) ->, (T \/, R))).
{ apply RV2. }
assert (proof ((R \/, S) ->, (S \/, R)) -> proof ((S \/, R) ->, (T \/, R)) -> proof ((R \/, S) ->, (T \/, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof ((T \/, R) ->, (R \/, T))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((R \/, S) ->, (T \/, R)) -> proof ((T \/, R) ->, (R \/, T)) -> proof ((R \/, S) ->, (R \/, T))).
{ apply TL1. }
assert (proof ((R ->, T) ->, ((R \/, T) ->, (T \/, T)))).
{ apply AL4. }
assert (proof ((R ->, T) ->, ((R \/, T) ->, (T \/, T))) -> proof (R ->, T) -> proof ((R \/, T) ->, (T \/, T))).
{ apply RV2. }
assert (proof ((R \/, S) ->, (R \/, T)) -> proof ((R \/, T) ->, (T \/, T)) -> proof ((R \/, S) ->, (T \/, T))).
{ apply TL1. }
assert (proof ((T \/, T) ->, T)).
{ apply AL1. }
assert (proof ((R \/, S) ->, (T \/, T)) -> proof ((T \/, T) ->, T) -> proof ((R \/, S) ->, T)).
{ apply TL1. }
apply H3 in H2.
auto.
auto.
Qed.

Theorem TL6 : forall R S T, proof (R \/, S) -> proof (R ->, T) -> proof (S ->, T) -> proof (T).
Proof.
intros.
assert (proof (R ->, T) -> proof (S ->, T) -> proof ((R \/, S) ->, T)).
{ apply SP2. }
assert (proof ((R \/, S) ->, T) -> proof (R \/, S) -> proof (T)).
{ apply RV2. }
auto.
Qed.

Theorem SP3 : forall R S T, proof (((R \/, S) \/, T) ->, (R \/, (S \/, T))).
Proof.
intros.
assert (proof (R ->, (R \/, (S \/, T)))).
{ apply AL2. }
assert (proof (S ->, (S \/, T))).
{ apply AL2. }
assert (proof ((S \/, T) ->, ((S \/, T) \/, R))).
{ apply AL2. }
assert (proof (S ->, (S \/, T)) -> proof ((S \/, T) ->, ((S \/, T) \/, R)) -> proof (S ->, ((S \/, T) \/, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof (((S \/, T) \/, R) ->, (R \/, (S \/, T)))).
{ apply AL3. }
assert (proof (S ->, ((S \/, T) \/, R)) -> proof (((S \/, T) \/, R) ->, (R \/, (S \/, T))) -> proof (S ->, (R \/, (S \/, T)))).
{ apply TL1. }
assert (proof (R ->, (R \/, (S \/, T))) -> proof (S ->, (R \/, (S \/, T))) -> proof ((R \/, S) ->, (R \/, (S \/, T)))).
{ apply SP2. }
assert (proof (T ->, (T \/, S))).
{ apply AL2. }
assert (proof ((T \/, S) ->, (S \/, T))).
{ apply AL3. }
assert (proof (T ->, (T \/, S)) -> proof ((T \/, S) ->, (S \/, T)) -> proof (T ->, (S \/, T))).
{ apply TL1. }
assert (proof (T ->, (S \/, T)) -> proof ((S \/, T) ->, ((S \/, T) \/, R)) -> proof (T ->, ((S \/, T) \/, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof (T ->, ((S \/, T) \/, R)) -> proof (((S \/, T) \/, R) ->, (R \/, (S \/, T))) -> proof (T ->, (R \/, (S \/, T)))).
{ apply TL1. }
assert (proof ((R \/, S) ->, (R \/, (S \/, T))) -> proof (T ->, (R \/, (S \/, T))) -> proof (((R \/, S) \/, T) ->, (R \/, (S \/, T)))).
{ apply SP2. }
auto.
Qed.

Theorem SP4 : forall R S T, proof ((R \/, (S \/, T)) ->, ((R \/, S) \/, T)).
Proof.
intros.
assert (proof (R ->, (R \/, S))).
{ apply AL2. }
assert (proof ((R \/, S) ->, ((R \/, S) \/, T))).
{ apply AL2. }
assert (proof (R ->, (R \/, S)) -> proof ((R \/, S) ->, ((R \/, S) \/, T)) -> proof (R ->, ((R \/, S) \/, T))).
{ apply TL1. }
assert (proof (S ->, (S \/, R))).
{ apply AL2. }
assert (proof ((S \/, R) ->, (R \/, S))).
{ apply AL3. }
assert (proof (S ->, (S \/, R)) -> proof ((S \/, R) ->, (R \/, S)) -> proof (S ->, (R \/, S))).
{ apply TL1. }
assert (proof (S ->, (R \/, S)) -> proof ((R \/, S) ->, ((R \/, S) \/, T)) -> proof (S ->, ((R \/, S) \/, T))).
{ apply TL1. }
assert (proof (T ->, (T \/, (R \/, S)))).
{ apply AL2. }
assert (proof ((T \/, (R \/, S)) ->, ((R \/, S) \/, T))).
{ apply AL3. }
assert (proof (T ->, (T \/, (R \/, S))) -> proof ((T \/, (R \/, S)) ->, ((R \/, S) \/, T)) -> proof (T ->, ((R \/, S) \/, T))).
{ apply TL1. }
assert (proof (S ->, ((R \/, S) \/, T)) -> proof (T ->, ((R \/, S) \/, T)) -> proof ((S \/, T) ->, ((R \/, S) \/, T))).
{ apply SP2. }
assert (proof (R ->, ((R \/, S) \/, T)) -> proof ((S \/, T) ->, ((R \/, S) \/, T)) -> proof ((R \/, (S \/, T)) ->, ((R \/, S) \/, T))).
{ apply SP2. }
auto.
Qed.

Theorem SP5 : forall R, proof (R ->, (~, (~, R))).
Proof.
intros.
assert (proof ((~, R) \/, (~, (~, R)))).
{ apply SP1. }
assert (proof (((~, R) \/, (~, (~, R))) ->, ((~, (~, R)) \/, (~, R)))).
{ apply AL3. }
assert (proof (((~, R) \/, (~, (~, R))) ->, ((~, (~, R)) \/, (~, R))) -> proof ((~, R) \/, (~, (~, R))) -> proof (R ->, (~, (~, R)))).
{ apply RV2. }
auto.
Qed.

Theorem SP6 : forall R, proof ((~, (~, R)) ->, R).
Proof.
intros.
assert (proof ((R \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, R))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((~, R) ->, (~, (~, (~, R))))).
{ apply SP5. }
assert (proof (((~, R) ->, (~, (~, (~, R)))) ->, (((~, R) \/, R) ->, ((~, (~, (~, R))) \/, R)))).
{ apply AL4. }
assert (proof (((~, R) ->, (~, (~, (~, R)))) ->, (((~, R) \/, R) ->, ((~, (~, (~, R))) \/, R))) -> proof ((~, R) ->, (~, (~, (~, R)))) -> proof (((~, R) \/, R) ->, ((~, (~, (~, R))) \/, R))).
{ apply RV2. }
assert (proof ((R \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, R)) -> proof (((~, R) \/, R) ->, ((~, (~, (~, R))) \/, R)) -> proof ((R \/, (~, R)) ->, ((~, (~, (~, R))) \/, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof (((~, (~, (~, R))) \/, R) ->, (R \/, (~, (~, (~, R)))))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((R \/, (~, R)) ->, ((~, (~, (~, R))) \/, R)) -> proof (((~, (~, (~, R))) \/, R) ->, (R \/, (~, (~, (~, R))))) -> proof ((R ->, R) ->, ((~, (~, R)) ->, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof (R ->, R)).
{ apply TL2. }
assert (proof ((R ->, R) ->, ((~, (~, R)) ->, R)) -> proof (R ->, R) -> proof ((~, (~, R)) ->, R)).
{ apply RV2. }
auto.
Qed.

Theorem SP7 : forall R S, proof ((R ->, S) ->, ((~, S) ->, (~, R))).
Proof.
intros.
assert (proof ((S ->, (~, (~, S))) ->, ((S \/, (~, R)) ->, ((~, (~, S)) \/, (~, R))))).
{ apply AL4. }
assert (proof (S ->, (~, (~, S)))).
{ apply SP5. }
assert (proof ((S ->, (~, (~, S))) ->, ((S \/, (~, R)) ->, ((~, (~, S)) \/, (~, R)))) -> proof (S ->, (~, (~, S))) -> proof ((S \/, (~, R)) ->, ((~, (~, S)) \/, (~, R)))).
{ apply RV2. }
assert (proof (((~, (~, S)) \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, (~, (~, S))))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((S \/, (~, R)) ->, ((~, (~, S)) \/, (~, R))) -> proof (((~, (~, S)) \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, (~, (~, S)))) -> proof ((R ->, S) ->, ((~, S) ->, (~, R)))).
{ apply TL1. }
auto.
Qed.

Theorem SP8 : forall R S, proof (((~, S) ->, (~, R)) ->, (R ->, S)).
Proof.
intros.
assert (proof (((~, R) \/, (~, (~, S))) ->, ((~, (~, S)) \/, (~, R)))).
{ apply AL3. }
assert (proof (((~, (~, S)) ->, S) ->, (((~, (~, S)) \/, (~, R)) ->, (S \/, (~, R))))).
{ apply AL4. }
assert (proof ((~, (~, S)) ->, S)).
{ apply SP6. }
assert (proof (((~, (~, S)) ->, S) ->, (((~, (~, S)) \/, (~, R)) ->, (S \/, (~, R)))) -> proof ((~, (~, S)) ->, S) -> proof (((~, (~, S)) \/, (~, R)) ->, (S \/, (~, R)))).
{ apply RV2. }
assert (proof (((~, R) \/, (~, (~, S))) ->, ((~, (~, S)) \/, (~, R))) -> proof (((~, (~, S)) \/, (~, R)) ->, (S \/, (~, R))) -> proof (((~, S) ->, (~, R)) ->, (R ->, S))).
{ apply TL1. }
auto.
Qed.

Theorem SP9 : forall R S, proof ((R /\, S) ->, (S /\, R)).
Proof.
intros.
assert (proof ((((~, S) \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, (~, S))) ->, ((~, ((~, R) \/, (~, S))) ->, (~, ((~, S) \/, (~, R)))))).
{ apply SP7. }
assert (proof (((~, S) \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, (~, S)))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((((~, S) \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, (~, S))) ->, ((~, ((~, R) \/, (~, S))) ->, (~, ((~, S) \/, (~, R))))) -> proof (((~, S) \/, (~, R)) ->, ((~, R) \/, (~, S))) -> proof ((R /\, S) ->, (S /\, R))).
{ apply RV2. }
auto.
Qed.

Theorem TL5A1 : forall R S, proof ((R /\, S) ->, R).
Proof.
intros.
assert (proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, (R \/, ((~, R) \/, (~, S))))).
{ apply SP3. }
assert (proof ((R \/, ((~, R) \/, (~, S))) ->, (((~, R) \/, (~, S)) \/, R))).
{ apply AL3. }
assert (proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, (R \/, ((~, R) \/, (~, S)))) -> proof ((R \/, ((~, R) \/, (~, S))) ->, (((~, R) \/, (~, S)) \/, R)) -> proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, (((~, R) \/, (~, S)) \/, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof ((((~, R) \/, (~, S)) ->, (~, (~, ((~, R) \/, (~, S))))) ->, ((((~, R) \/, (~, S)) \/, R) ->, ((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R)))).
{ apply AL4. }
assert (proof (((~, R) \/, (~, S)) ->, (~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))))).
{ apply SP5. }
assert (proof ((((~, R) \/, (~, S)) ->, (~, (~, ((~, R) \/, (~, S))))) ->, ((((~, R) \/, (~, S)) \/, R) ->, ((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R))) -> proof (((~, R) \/, (~, S)) ->, (~, (~, ((~, R) \/, (~, S))))) -> proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, R) ->, ((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R))).
{ apply RV2. }
assert (proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, (((~, R) \/, (~, S)) \/, R)) -> proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, R) ->, ((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R)) -> proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, ((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof (((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R) ->, (R \/, (~, (~, ((~, R) \/, (~, S))))))).
{ apply AL3. }
assert (proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, ((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R)) -> proof (((~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, R) ->, (R \/, (~, (~, ((~, R) \/, (~, S)))))) -> proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, ((R /\, S) ->, R))).
{ apply TL1. }
assert (proof ((R \/, (~, R)) ->, ((R \/, (~, R)) \/, (~, S)))).
{ apply AL2. }
assert (proof (R \/, (~, R))).
{ apply SP1. }
assert (proof ((R \/, (~, R)) ->, ((R \/, (~, R)) \/, (~, S))) -> proof (R \/, (~, R)) -> proof ((R \/, (~, R)) \/, (~, S))).
{ apply RV2. }
assert (proof (((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) ->, ((R /\, S) ->, R)) -> proof ((R \/, (~, R)) \/, (~, S)) -> proof ((R /\, S) ->, R)).
{ apply RV2. }
auto.
Qed.

Theorem TL5A2 : forall R S, proof ((R /\, S) ->, S).
Proof.
intros.
assert (proof ((R /\, S) ->, (S /\, R))).
{ apply SP9. }
assert (proof ((S /\, R) ->, S)).
{ apply TL5A1. }
assert (proof ((R /\, S) ->, (S /\, R)) -> proof ((S /\, R) ->, S) -> proof ((R /\, S) ->, S)).
{ apply TL1. }
auto.
Qed.

Theorem TL5B : forall R S, proof (R) -> proof (S) -> proof (R /\, S).
Proof.
intros.
assert (proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, ((~, R) \/, ((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S))))))).
{ apply SP3. }
assert (proof (((~, R) \/, ((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S))))) ->, (((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R)))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, ((~, R) \/, ((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))))) -> proof (((~, R) \/, ((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S))))) ->, (((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R))) -> proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, (((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R)))).
{ apply TL1. }
assert (proof ((((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, ((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S))) ->, ((((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R)) ->, (((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S)) \/, (~, R))))).
{ apply AL4. }
assert (proof (((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, ((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S)))).
{ apply AL3. }
assert (proof ((((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, ((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S))) ->, ((((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R)) ->, (((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S)) \/, (~, R)))) -> proof (((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, ((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S))) -> proof ((((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R)) ->, (((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S)) \/, (~, R)))).
{ apply RV2. }
assert (proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, (((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R))) -> proof ((((~, S) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) \/, (~, R)) ->, (((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S)) \/, (~, R))) -> proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, (((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S)) \/, (~, R)))).
{ apply TL1. }
assert (proof (((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S))))).
{ apply SP1. }
assert (proof ((((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) ->, (((~, ((~, R) \/, (~, S))) \/, (~, S)) \/, (~, R))) -> proof (((~, R) \/, (~, S)) \/, (~, ((~, R) \/, (~, S)))) -> proof (R ->, (S ->, (R /\, S)))).
{ apply RV2. }
assert (proof (R ->, (S ->, (R /\, S))) -> proof (R) -> proof (S ->, (R /\, S))).
{ apply RV2. }
assert (proof (S ->, (R /\, S)) -> proof (S) -> proof (R /\, S)).
{ apply RV2. }
apply H3 in H2.
apply H7 in H6.
auto.
auto.
auto.
auto.
auto.
Qed.
```
